年青人, 想置業應耐心等待泡沫爆破後樓價大跌才入市！

致香港的年青人：

妳願意用二十至三十年的青春去換一層樓嗎？做一生樓奴值得嗎？

於香港買樓等於交重稅，In Form 4 Economics, it says "in Hong Kong, land is a tax".

香港稅基狹窄，財政支出靠賣地收入，所以香港買樓等於交重稅。加上發展商奸狡掠水食水深，官商勾結利益輸送，買樓等於交重稅兼幫地產商打一生工，所以現在應該先關注自己的事業，儲夠金錢，等待最適當時機才入市買樓！

但 不要期望政府會幫忙，特區政府與地產商之間，擺明官商勾結利益輸送(天匯事件不了了之，梁展文事件等等)，點會干預市場壓低樓價幫市民置業。想政府幫市民 置業，除非特區政府被推翻，成立新的民主香港政府啦！特區政府只會將現時買不到樓的八十後青年標籤為"低能兒童"，卻不會出手相助！

現時樓價瘋癲，脫離實際經濟因素，現在買樓等於用二十至三十年的青春去換一層負資產的樓。

但不要緊，從來都是物極必反。泡沫吹得愈大，爆破後跌得愈勁！貪婪的地產商加上腐敗無能的特區政府，會促使呢個泡沫愈吹愈大，直至失控爆破。學梁錦松講，樓市有咁耐風流,，有咁耐折墮。年輕人應耐心等待泡沫爆破後樓價大跌(eg沙士價)才人入市！

作者補充：

1)怎樣脫離樓奴困境？

2003年沙士時的樓價大概是1997年樓市高峰期的三成，即妳所儲的三成首期己足夠妳付清所有樓價，不需向銀行借貸供樓，即妳不需做樓奴。

2)樓市有機會跌7成嗎？

絕 對有機會跌7成，甚至有機會跌9成。只要泡沫吹得愈大，爆破後跌得愈勁！1997年樓市高峰期時那有人會想到之後樓價會跌7-8成，當時的人只相信樓市會 升多幾十年，沙士只是觸發樓市終極一跌，就算沒有沙士當時樓市亦會跌6-7成。1989年日本樓市高峰期時那有人會想到之後樓市會跌足20年，現在的日本 樓市仍在谷底難以反彈，因1989年日本樓市需要供三代，應驗了泡沫吹得愈大，爆破後跌得愈勁！

3)年青人，妳們最大的本錢是什麼？

應該 是青春吧！有青春便可充分運用"耐性資本"，股神巴菲特所說的"耐性資本"是指成功的投資者必須具備雙重的耐心，能以無比的耐性等候入市的機會，入市以後 要有同樣的耐心等候股價上升來反映其內在價值，体現價值技投資的精髓，別人貪婪我恐懼(1997年時)，別人恐懼時我貪婪(2003年時)。正如德國股神 科思托蘭尼所講："賺錢就是那麼容易，跟群眾對著幹！"

4)對於年青人來講，供樓的最大成本是什麼？

供樓的成本不單是利息，對於年青人來講，富爸爸說供樓的最大成本可能是"放棄學習創業和投資的機會"。因創業和投資確實需要交學費(即輸錢)，買樓付首期已減少了創業和投資的資本，加上負債後的心理壓力，確實令不少人對創業和投資卻步。

5)泡沫真的會爆破嗎？

百 分之一百會，從17世紀荷蘭的鬱金香泡沫、1720年南海泡沫、1928年美國股市投機泡沫、1990年代日本股市樓市泡沫、1997年香港股市樓市泡 沫、2000年科網股泡沫等等，最終都以爆破結束！偉大的科學家牛頓都在泡沫爆破後輸光身家，並說："我能計算出天體的運行軌跡，卻無法計算群眾的瘋 狂！"

爆過兩次之後，所有香港人都知跌樓價係大好時機=永遠唔會再跌

爆完又繼續等升 不斷循環

等淡友絕跡

係呀跌呀

本身其實好難大跌，但越來越多廢中廢老開始貪心瘋狂入市就唔同講法

唔好傻啦，到時班濕鳩業主打死都唔放，變哂做租盤，等到個價升番上去先賣，你班廢青以為咁就買到樓呀？
利申:廢青

只會升不會跌丫，租一世樓啦

留名等睇有人入黎屌淡友

2047前夕會跌 未來20年不會跌

冇可能會跌

絕對會跌

On9到依家仲信會爆，吹左咁多年算罷啦
沒有最高只有更高

唔撚好傻啦。
大把人有現金係手，大漲小回。
一跌10%大把人入手。
成日有人同以前去做比較，真係好on9.
97香港人口有幾多，現在有幾多？
97買樓比幾多成首期，現在比幾多？
成日同日本比較，日本有冇中國照呀？
中國對香港態度係唔會比你起佢飛腳，但又唔會比你死。

講句真心，成日話買唔樓既人。根本心目中係冇價的，個市係幾多錢佢都買唔起。

睇升而家就買啦，仲等跌10%, 已有三層樓，等緊買第四層，一夠錢就買，升跌都唔放

呢期抄股好，個市旺。

打左十年飛機都仲打緊
係爆就快，跌3成都all in入市

現揸兩層，8年前個個叫我唔好買會跌 四百幾萬樓我按五成，4年後有資金空間轉窿拎多一球出黎諗住買多間，舊樓租俾人又係叫我唔好買會跌，我按七成照供，舊樓照租俾人萬九蚊，我住新買個到，而家一層當年四百幾而家七百萬，一層6百萬入而家750萬，而家每月供萬七蚊

當年叫我唔好買啲朋友而家仲同緊老母住